\appendixcount{2}
\keywords{%
  образовательная платформа,
  openEDX,
  XBlock,
  робототехника,
  визуальное программирование,
  компилятор,
  интерпретатор
}

\abstractcontent{
Тема выпускной квалификационной работы: «Разработка XBlock-компонента симуляции поведения робота для образовательной платформы на базе openEDX».

Работа посвящена разработке компонента для образовательной платформы на базе openEDX, позволяющего обучающимся составлять программу для перемещения робота в двумерной плоскости и симулирующего выполнение этой программы. Задачи, которые решались в ходе исследования:

\begin{enumerate*}
	\item Анализ предметной области «Визуальное программирование».
	\item Рассмотрение существующих языков визуального программирования и их реализаций.
	\item Изучение технологии XBlock.
	\item Составление формального синтаксиса собственного языка визуального программирования.
	\item Реализация транслятора для разработанного языка.
	\item Разработка среды выполнения программ, написанных при помощи разработанного языка. 
\end{enumerate*}

Работа выполнялась в рамках проекта по созданию образовательной платформы на базе openEDX в сотрудничестве с АО «РОББО».

Разработан формальный синтаксис языка визуального программирования, а также его реализация на языке javascript с использованием технологии XBlock.
}

\keywordsen{
  educational platform,
  openEDX,
  XBlock,
  robotics,
  visual programming
  compiler,
  interpreter
}

\abstractcontenten{
The subject of the graduate qualification work is “Development of an XBlock component for robot behavior simulation for an openEDX-based educational platform”

The work is devoted to the development of a component for an educational platform based on openEDX, which allows students to create a program for moving the robot in a two-dimensional plane and simulating the execution of this program. The research set the following goals:

\begin{enumerate*}
	\item Analysis of the "Visual programming" subject area.
	\item Contamplation of existing visual languages and their implementations.
	\item Learning about XBlock technology.
	\item Describing the formal syntax of your own visual programming language.
	\item Implementation of a translator for a developed language.
	\item Development of a runtime environment for programs written using the developed language.
\end{enumerate*}

The work was carried out as part of a project to create an educational platform based on openEDX in cooperation with JSC "ROBBO".

The formal syntax of the visual programming language is developed, as well as its implementation in javascript using the XBlock technology.
}
